[巴士抗爭]巴士司機：同的士司機一向關係唔好

日前警方在中環怡和大廈外的巴士站抄牌，其間票控沒有駛到站內上落客的巴士車長，事件激發起巴士司機不滿，「一班憤怒車長」所撰寫的通告於Facebook廣傳，昨天他們更發起「依法上落客」，把巴士完全駛入巴士站範圍內才開門。據巴士車長吳先生指，平日他們不待「埋站」後才上落客，是因為崇光百貨外的巴士站長期被的士等車輛違法佔據，巴士站變的士站，只能被迫於中線上落客。
事件除了令人關注的士違泊問題，我們不禁會想，巴士司機承受了多少壓力，「一班憤怒車長」又為什麼如此憤怒？
「一向巴士司機都係俾人恰㗎啦。」巴士司機吳先生氣憤地說：「我哋係大車囉，行得慢，唔恰你恰邊個啊？我哋又冇得反抗嘅。一出聲，又俾人拍片，冇得出聲㗎。」吳先生說完，像是吐了一口積壓已久的悶氣。

39歲的吳先生駕駛巴士13年，現時主要在灣仔至屯門行駛。他說入行時，的士、小巴、貨車或私家車停泊在巴士站的情況已相當普遍。他雙手一邊比劃一邊說：「好似中環永吉街，私家車永遠停喺站頭站尾，淨係剩返中間少少位，你點埋站呢？」

除了中環、銅鑼灣等繁忙地區，吳先生說即使遠在屯門，情況也沒有改善，「最嚴重是石排頭路，因為附近有食肆；貨車會上落貨，仲有食客會將私家車泊喺站入面。」
違泊問題並非新鮮事，但今次警方僅將矛頭指向巴士司機，才引起業界的激烈反響，「我做咁多年都冇聽過抄巴士牌，個源頭明顯係的士，祟光嗰邊經常排到好似火車咁長。」今次事件再次激起巴士與的士司機的矛盾，吳先生苦笑說：「一直同佢哋（的士司機）關係都唔好。」

他解釋，的士司機會突然急停落客，經常切線，巴士司機往往要「死忍」，「佢（的士司機）畀我出，我都要諗下出唔出。因為我咁大部車，一出就好多位，佢突然轉呔衝上前，又話我cut（切線）埋去撞佢，我廢事咁。」吳先生笑說幸好多年來都沒有發生過意外，所靠的是一個「忍」字，「咪忍囉，冇其他方法。自己性格急躁都要忍，冇計。」
無理乘客 事無大小怪責司機

吳先生每天工作十小時，他要忍受其他司機粗野的駕駛態度，還要看乘客的「面色」，他嘆道：「最大壓力咪係不時遇到無理嘅客。」他憶述有次塞車，乘客一上車就罵：「你啲車死哂啊？」吳先生當下沒有跟他理論，沉住氣繼續開車，「佢哋唔明司機嘅難處，總之一上車就鬧，有冇諗過塞車我哋都唔想。」乘客埋怨塞車浪費時間，但司機同樣失去休息時間。吳先生說，正常情況下，每程車中間有十幾分鐘休息；若然逾時回到總站，便不能休息，立即要趕開下一班。
新紮司機：最怕老人家坐車跌親

吳先生入行十多年，早已遇遍各式各樣的司機及乘客，反之入行僅得兩個月的阿華（化名），才開始感受到成為一車之長的壓力，「最怕車啲老人家，佢哋好鐘意調位，有關愛座畀佢哋又唔坐，又鐘意走去上層。」記者好奇為何會觸動到阿華的神經呢？「怕佢哋跌親嘛，有乜損傷入我數㗎。」

20多歲的阿華說話沉穩，語速緩慢，他自言脾氣甚好，即使遭乘客用粗口「問候」，他說亦是預計之內。但路面上的突發情況，就要靠經驗處理，「當時入職只有兩星期，在沙田第一城附近，有小巴突然停車落客，我差啲煞唔切車，之後就記住佢哋嘅上落客位。」
錢箱攝住廿蚊雞 司機誠信的考驗

除了遇到種種無理行為，阿華覺得公司某些舉動也教他摸不着頭腦。他說剛入職數星期，有天開車前突然發現錢箱多了20元，「張廿蚊放咗喺錢箱口，係可以拎到出嚟。」阿華說當時沒有想太多，只是把錢放回錢箱了事。他事後回想起訓練時，師兄曾提過「誠實的考驗」，阿華說想不到會發生在自己身上，「諗落好無謂，咁樣係咪即係唔信我哋？」阿華無奈地道。

阿華坦言，休息時經常會聽到其他司機吐苦水，「關於乘客、俾小巴的士硬切線，好多都有。我自己暫時比較樂觀，仲頂得住。」他頓了一頓然後笑說：「不過我都預計到，我好快會好似佢哋咁灰。」

巴士業職工會聯盟總幹事曾昭文指，工會於去年十月，已向運輸署反映相關的違泊問題；但當局沒有正面回應。他承認，巴士司機在這方面一直受委屈，因為有關部門「冇人做嘢」；加上執法部門竟將責任指向巴士司機，導致發起今次的行動，以示不滿。

其實有咩方法解決到香港司機，尤其是dc9呢啲仆街呢？

「最怕車啲老人家，佢哋好鐘意調位，有關愛座畀佢哋又唔坐，又鐘意走去上層。」記者好奇為何會觸動到阿華的神經呢？「怕佢哋跌親嘛，有乜損傷入我數㗎。」

多D 報案

睇黎吳生揸開960，石排頭路得2條線，你有心玩野咪double parking，塞死後面成堆車報警囉

兩蚊廢老

班廢老只會坐佢地鐘意坐果個位，所以整關愛座都多9餘

佢地真係好鐘意調位
特別係本身架車多人佢要同陌生人坐，然後等到附近有兩個空位就調去坐
唔係唔俾你調，但你行步路都震到屙尿咁就坐定定啦
麻西煩

D死老鬼真係上上層做咩鳩

一出聲，又俾人拍片，冇得出聲㗎。
喺香港邊度都係咁啦

的士狗 廢老

唔洗估肯定係960
不過成日朝早中個司機又係姓吳
男人長髮

仲有鐘意大大聲播粵曲 好撚嘈屌你老母

香港交通工具兩大毒瘤

以後經過親sogo見到的士就報佢老母臭系警 番工放工一次

影低dc9惡行
一有犯規即刻報案
等佢哋成日疑神疑鬼

咁多類司機最憎的士狗， 趕佢哋就啱

冇位坐果時就扮有需要
唔讓俾佢就不停啤鳩你
你一起身落車就即係衝埋去
撞開你坐果個位
或者你隔離落車先都係衝埋去撞開果個人，再睇都唔睇坐落你大脾，成個人「澤」落黎
當如果有有兩人位果時
對腳同屎忽郁得快過保特，兜個屎忽「得」埋去

利申：以上case耐唔時發生係我身上，由其搭地鐵，巴士我多數坐上層，唔想見到班廢老

大把位時班老野唔想認老咁個個都唔坐優先座
都全車滿人就爭住坐優先座

而家已經進化到樓上都有人讓
班廢老廢中行到上去：啊冇位啊全部都！好攰啊！ 唯有落返去企！！！！！啦唉，冇人俾我坐

跟住真係有人讓俾佢

痴撚線行得上樓上仲係度扮

有力行上去就唔洗人讓啦

面皮厚過地殻

小巴佬都係